覺唔覺考唔掂公開試就應該搵工做

讀書唔掂就面對現實 搵工做
唔好學人retake 讀asso hd 讀呢讀路
依家揸住個degree都係高不成低不就
早d做野搵經驗好過

on9 識幾個中學讀完出嚟 做咗幾年到依家都係做緊啲垃圾工搵唔夠萬一

有幾多個呀
去做地盤 廚房果d你唔講

咁啲女點 叫佢地做呢啲？

大撚把sales/cs/reception請人

Aggar 起碼多勞多得

有個出黎做旅行社，做左好多年，不停加辛，但人工只象徵性加少少，最後走左去做狗鐵車長

女就唔做得地盤？咁多行
女就唔做得辛苦工既，嬌生慣養

其實HD可以讀嘅
一黎HD黎講唔係話好貴(IVE嗰啲)
二黎你自己可以諗清楚自己想點
同埋識多個人第時多少有啲幫助

車長咪幾好
穩穩定定 半個公務員

有人請先算啦

做嘢就一世嫁啦，成世都係草根低賤階層，只有讀書先可以改變命運。

考唔掂公開試係咪就係讀書唔掂？如果抱著咁嘅思想 我諗樓主你就算讀書幾叻 都係唔會成功

戇鳩 你老豆老母係咩人已經決定左你命運
但求你唔好reproduce影衰多個人嘅命運

冇degree你好多工都冇資格見，做唔做到退休都係問題，唔好話一世人低薪。

讀東大
fg 輕鬆35k

咁asso hd 讀既同中學都唔同
你話一樣就話唔讀姐...

咪on9 英文字都唔識多隻 出到嚟做cs都係得12k

唔通讀書掂會考唔掂公開試
小朋友係咪以為讀書叻就叫成功

agger

咁都仲有好多工

你唔係以為大學生英文好好多下話

有隻走後門狗嬲嬲豬

樓豬好波
小心比asshole仔/走後門狗咬

連登真係多學生哥
以為讀書就係一切

而家要degree都係洗錢就得，讀完95%工你都有資格去in，仲要好多都叫高薪，前途起碼都有。

你唔讀可能得50%的工有資格in，全部低薪，咕喱工，用完即棄。

你有砂紙就得啦

問題係16k個啲根本唔輪到佢地見
有啲人做個self intro都做唔到咁你覺得差得遠唔遠

認真，讀咁多書無撚用

讀完嘅人先有資格講呢句 叫風涼説話

講緊讀書唔掂不如唔好讀
你知唔知好多工廢柴degree都係in都冇得in
最後都係做d唔洗degree既工
咁不如一早出黎搵 起碼唔洗晒學費

知唔知升職級都要睇學歷

咁同讀書唔掂要搵工做有咩關係
唔係叫全部人 讀書叻唔叻都唔好讀喎

屌
咁你長處唔係讀書度呀嘛
講乜鳩學歷姐
唔通做廚都要讀個master咩 煮得叻咪得

不嬲都係有得讀就讀 冇得讀就出黎搵野做
唔知點解會變左讀唔讀到都要繼續讀
晒自己錢同時間

講真 學返門手藝仲好
大把人晒2+4年時間讀大學

學你話 女嘅去做cs 要升director升manager都要degree啦
依家根本讀唔讀到都要死都讀上去 grad都就有張入場券

你讀小學 中學每年夠有考試喇 唔通你有一次係考試失手就代表讀唔掂？樓主你話唔好retake正正係用一次考試黎斷定讀書能力 同埋我都有話樓主就算讀書叻都唔會成功 正正表達咗唔係讀書叻先叫成功 成唔成功取決於你嘅思維

考完唔掂就做野
做地盤5年 每年儲300k 即係150萬

你如果繼續讀 讀呢樣果樣 每年學費都4至5萬加生活費
5年都最少用左30萬 即係-30萬

你同做野果啲人比已經差左180萬
另外你讀完出黎搵份工都應該係萬幾

完全唔明讀唔到書既人做乜仲要去死讀爛讀

有degree，就仲有一線生機
冇degree，直接垃圾桶

你唔想咁多degree同你爭姐，你咪做最top嗰批degree囉

讀上大學都係搏做管理層暏
你冇料上到大學出到黎都做唔到

做地盤5年要幾多醫藥費
做到五勞七傷 賺咗都無命洗

有人為理想 有人為咗迎合父母 亦有人為咗入大學識人 唔係個個都係為咗錢先讀

Nursing HD有20k喎

比你地揀
1. 乞食非三大文科degree 畢業好低second-low/ third hon
2. 冇degree既Nursing school

2 for sure

DSE 14分 讀左兩年Asso 入返八大
啱啱Fresh grad 入左逼科

好慶幸一直相信自己嘅能力
無比身邊一直發放負能量嘅人影響

班垃圾應該拉哂去打靶

痴撚線
而家中學畢業返條撚？
唔係話一定讀u,好似上面講i大幾好
有門技能係手
你考完dse直接做野，做條鐵？
得既，成世做清潔，m記，倉
冇上流機會
到時成四十歲，都係得10000人工都冇
上面話做地盤，又係on 9
地盤睇落好搵，但穩定性？

nursing慘過做狗

新仔入行頭幾年就每月儲到25k? 唔飲唔食呀 做紮鐵都唔得
大師傅做十幾年先三萬幾 除非做判頭先多
巴打你都離撚晒地

咁多出路仲叫人唔好讀出黎做野 蛇蠍心腸

警察

唔覺

你小學中學有得揀唔讀落去咩
同埋點解一次考試唔可以斷定
除非你重病/意外架姐
唔係會有咩原因令你本身好讀得但係考柒左

讀書唔叻做乜鳩要揀個要讀書既行業辛苦自己呀

慘過做狗但人工包埋

咁你玩推理GAME勁係咪表你玩槍GAME都勁呀？
香港嘅公開考試選擇太少，根本顧唔到全部人。
公開考試成績好嘅人除左本身叻，仲識玩呢個遊戲，唔代表考得差就唔適合讀書

On9
同我爭果班會唔會依家先諗讀唔讀呀
要咁做就早幾年做啦

Big4都話做到抑鬱啦

逼科
年年一車車咁入架喎ching

你當讀書係出路就係既
我就睇畢業之後既事先叫出路

Big 4係講點涯，入去係如囊中取物

中五畢業就做野
依家做老闆點d大學生做野

中學畢業起薪幾多呀？有咩工簡呀？
讀個nursing/engine/ss hd都好好多啦
個個聽你講就死得

Haha this is the best I can do.
Btw 如果我一直用你依個mindset去做人
考完dse就做野 我估唔會好得過 依一刻嘅我

奉勸各位 依家啲人講野真係唔洗本
路係自己揀 諗清諗楚先好行 唔好比街邊一個失敗主義者講一句就打沉而放棄

讀大學係入場卷
之前中五grad 係入場卷 只不過家下轉左大學姐

知唔知咩叫知識型經濟 依家做廚都要讀書

大把啦
根本香港唔夠既係前線勞動力
文職果d一早飽和晒

諗清諗楚 唔係淨係讀書先叫出路

講撚左幾多年
最後主要係做d中學都識做既野

而家呀豬呀狗都拎住hd / degree架啦

retake OK 可能一時失手，但讀唔惦就咪讀上去la

都話問題唔係啲野你識唔識做 係要張入場劵
可唔可以成熟少少 出嚟做過幾年野應該都知咩事
樓主你係咪仲讀緊書

D人想擾敵，少個人同自己爭

又係呢D都市傳說

叫人唔好攞degree，入場券都冇你直接跳樓重刷好過

我係講緊讀書唔叻去做第二樣野好過繼續讀
唔好浪費青春
你就同我講乜鳩入場券
仲有同我係咪讀緊書有咩關係

爭d咩

不如睇清楚我講咩啦
我冇叫人有得讀都唔好讀
我係講讀書唔好果d唔好晒時間晒學費做d自己唔擅長既野

就係d撚樣成日話入場券乜乜柒柒
搞到D讀得唔叻既都要格硬讀
讀果陣又話大壓力又抑鬱又跳樓咁
有乜謂呢

萬般皆下品，唔讀書唔攞degree，你好多機會都唔會有。讀書從來唔會話哂咩學費ge，社會規則同制度，係degree人制定，只會優待degree。你叫人唔好讀？

我的意思好清楚，擅長唔擅長，好唔好都要讀，不惜一切去讀，呢條路係唯一的路。唔掂你99.99%要係社會做最卑微同下賤的工作。

角牙

垃圾爭取上流機會就係讀書 讀唔到都要讀 想死就去死

你識人既一入行都1100以上啦
低人工係因為你比人食左幾舊姐

讀書最有用係知識，偏偏好多人讀完唔識運用變相讀完等於冇讀

係

讀書最有有用係train up咗嘅思維

屌你老母原來5毛黎
講埋d野on9得黎又唔撚實際

你老豆係判頭就係.親戚都食鳩你啦

講到地盤咁撚著數就唔會叫晒春咁請唔到人啦

入左汗血工廠仲相信自己能力 真係有自信

仲要話人失敗主義
做到抑鬱 跳樓 邊個先係失敗
明明講緊唔讀書唔一定係失敗

其實樓主驚唔驚有報應？唔好害人啦，呢度好多小朋友腦荀都未生無獨立思考架，前排就有鏗哥，今次就到你。
你想考完公開試直接出黎做野辛苦到仆街係你既事，事實上有唔少sub degree（集中係ive），都係同唔少公司有聯繫，你想去個邊做野再起讀書時期拎返個intern去搵工其實幾易，點都好過你考完公開試直接出黎做野。況且有好多工你無大專沙紙起手（大專係指asso hd 大學）都幾難搵到工做。

唔關學唔學生哥事，你無父母錢銀庇佑咁樣貿貿然出黎做野咪即管睇下你幾時可以脫胎換骨 。我同意讀書唔係一切，但你呢d咁既思維只係另一個極端，尤其香港咁少產業既情況下，有返張沙紙係好緊要，唔駛你讀到上大學，你讀個practical d既hd（唔係asso）出黎做野，條路點都輕鬆過你公開試後出黎做野，所以好心你唔好害人啦，呢度真係有好多腦荀都未生既小朋友架。

讀完中學入政府做，直接20k起薪

雖然揾唔到大錢，但係香港夠食夠住又有宿舍拎

讀到大學當然好，但讀唔到既唔好勉強

我當你用多5年時間拎到張沙紙，但到時我都有100萬，都未扣讀書啲學費

50萬

真係唔知邊個先害人
見過好撚多人得十分讀ive
讀極都炒 retake又要幾千銀要返pt搵
搞到又再炒多科 無限loop
拿 我就冇叫千其唔好讀既
我講緊讀唔掂書不如正正經經搵份工好過
格硬讀到頭來乜都學唔到 自己又唔happy

你點撚樣計數

關你地撚事咩

好撚多人 我身邊夠識好多人讀ive已經撈得唔錯啦，係咪又可以用呢樣野黎做理據黎駁返你？而家係講緊成個經濟結構你無張沙紙就要由低做起，甚至呢世人都搵得少過人，而你就因為呢樣野就叫人公開試就應該搵工做。

鳩up完未？

btw. 有個考得三分由found dip讀上去gpa都keep住3.3 以上，不過我覺得呢d理據唔夠說服力所以都廢時講出黎，不過你一句話＂好撚多人＂黎駁我呢句野。 我起碼會拎d general d 既野出黎講，有時散播少d歪理害少d人會好d。

想問下咩政府工中學學歷有20k

都講左係讀唔好先搵工
唔通你考5個5星返黎都叫你唔好讀
我個例子係講緊長處唔係讀書既人格硬讀係冇好結果
你就講咩撈得唔錯 經濟結構又盛
不過都講句in general 唔係專業科
中學畢業同hd asso畢業 可以講係冇分別

笑左，或者ASSO你講得岩，不過你拉埋HD出黎講既話想問你今年幾歲？咁都講得出口。

同埋我講既DSE考三分結果起IVE讀得唔錯呢個例子，同你POST個TITLE無衝突，又係你話考唔掂公開試就應該要搵工做，而家佢DSE得三分起IVE讀得唔差，又有INTERN經驗，搵到份中學畢業無可能做到既工喎，你點睇？

想知有咩hd科抵讀？？

如果有23-24分，炒中文嗰啲叫唔叫考唔掂

咩工？除左專業科 工程it果d之外
有咩工會係中學畢業冇可能做到
係專業科既 就算係ive 讀書能力都要有咁上下

吹大左, 根本好多人都仲好健康

問題係呢d中學畢業先做到既工好多都一係極辛苦，一係人工低，要做好多年先加到人工，除非你際遇好、考到全二去考警犬消防又或者有父母錢銀上庇蔭。
另外我朋友個個係專科黎，而且hd就可以出黎做野，至於係咩就唔講，驚畀人起底。
查實講咁耐都係想講考唔掂公開試唔代表個人上到去就讀得唔掂，一係制度唔岩佢，一係太懶，加上某d sub-degree除左ge course之外教既野都係好practical，另加有實習機會，咁點解考唔掂公開試就應該出黎搵野做？而家中學畢業請得你做既工好似岩岩先所講一係好辛苦，一係人工低，有邊個想起步起到你地咁辛苦？

連登真係幾多好彩入到大學就出黎發表偉論既柒頭

PS. Kong U

考完DSE 再去考警察, 人工高, 幾年後同D大學岩岩畢業既同學比較已經嬴一大截